［屌你大公無陰公］暴徒盜用付國豪信用卡買iPhone

暴徒盜用付國豪信用卡買iPhone

圖：暴徒公然肆意翻查付國豪私人物件，事後付國豪的大面額鈔票不翼而飛，信用卡資料被盜用 網上圖片
《環球時報》旗下環球網記者付國豪在13日晚，在香港國際機場遭到暴徒非法拘禁、毆打，但仍展現出凜然正氣、錚錚鐵骨，令人敬佩！惟據消息人士踢爆，有齷齪暴徒在事發當日，趁有同謀把付的隨身袋子「翻箱倒櫃」時，順手牽羊偷取大面額鈔票，同時把其信用卡資料拍下，其後盜用其信用卡在網上購買iPhone。有法律界人士指出，盜用他人信用卡及盜取金錢，均觸犯盜竊罪條例，最高可被監禁十年。/大公報記者劉心
「付國豪當時隨身的袋子被翻出來，裏面所有私人物品都被拎出來『審視』一番。之後有滿口『和平自由』嘅暴徒，手腳竟然唔乾淨，偷偷地將付國豪張信用卡資料全部影低曬。第日趁風頭過咗，上網用佢張卡，去蘋果專門店買iPhone，貪唔使現身，閉路電視影唔到，有咩都捉唔到佢！真係好卑鄙，呢啲擺到明就係賊仔所為啦！」
據知情人士透露，基於當日機場情況極為混亂，付國豪無法確定信用卡等個人資料是否已流出，故已經向發卡銀行報失並註銷，才能僥幸阻止齷齪暴徒盜用其信用卡購物，力保不失。唯其錢包內的大額人民幣卻不翼而飛，只餘下少量小面額的人民幣。
犯盜竊罪可判囚10年
本身是律師的全國政協委員簡松年表示，如盜用他人信用卡及金錢，均觸犯盜竊罪，最高監禁十年。「建議付國豪要先找警方報案，講明張卡畀人盜用，只要他證明自己當時並非身在當地，便毋須負責有關簽帳額。而無論張卡碌唔碌得成，只要暴徒偷咗張卡作不法用途，都一樣要負上法律責任。」
周二午夜時分，付國豪被亂港暴徒指稱形跡可疑，將他包圍，並在其隨身袋子上搜出中國護照、信用卡、現金等個人物品。暴徒其後用索帶將付國豪雙手綁起，押在機場行李車上，被圍攻約十分鐘。後來有暴徒更表明要「扯他出去！」有人用力將他拉扯落地，亦有人出腳踢踩他的頭部。
機管局不回應是否失職
《環時》編輯部其後發聲明譴責，批評暴徒的行徑，並指世上沒有任何言詞可形容此刻憤怒，該報在隔日頭版更以《香港機場再陷入『黑暗一天』》為題作報道。聲明指，「毆打記者，算什麼新聞自由！毆打記者，算什麼和平示威！毆打記者，算什麼狗屁男人！」同時要求港方嚴懲涉事暴徒，強調決不能允許旗下記者在香港被這樣對待。
《大公報》向機管局查詢何以數小時內都沒人保護遊客作出保護和調解、是否失職，機場管理局回覆表示，行政總裁林天福已在記者會回應，沒有補充。

五毛借機文宣

大公報你係咪食錯屎？
邊度有證據話有人用佢信用卡買iphone 打兩句作故仔看圖說故事預測未來十年會發生嘅事？
做新聞做到你咁樣 可恥！

消息人士= FactChecked？

文妓集中營

即日起罷買大公報

報紙同網上都出左

大公報作故既能力, 上網買都會追蹤唔到

不過向來都唔買都唔知買黎睇記者作故仔有咩意思

佢張信用卡相number比人影曬。係人都盜到啦

大陸啲卡大部分都要密碼，偷條毛咩

入商場野都無偷過
而家話人偷卡買Iphone?

背面冇影
而家仲有二次確認
基本上冇得偷

我諗呢個世界上，冇乜人會信大陸新聞架喇，除左大陸人...佢地係掉返轉，所以呢。。都係算啦，佢地開心咪得囉

人民幣 最大得100
香港人偷嚟把撚

大公報咁都作得出就知作地連CVC/CCV係咩都唔知

自膠
CVV

「網上有好多嘢發生，有好多言論，不能就有關人士喺網上講過乜就去調查。就等於你喺網上講嘅嘢，都唔希望警方調查，係咪？」

我認為事主可以去報警先，警方必定會跟進調查

故已經向發卡銀行報失並註銷，才能僥幸阻止齷齪暴徒盜用其信用卡購物，力保不失。

咁即係冇用過啦，屌佢老母又作野

從未聽過有人買

自己講完都唔對路

不過如果有啲中年微藍嘅真係好容易受影響
例如我老母

呢度呼籲冇用架喎
有人買？

冇傳媒影到，冇單據，咁都屈

強國人作故仔都諗住買iphone

大公報俾狗睇 睇果啲都智商低

大公報都唔使人買
佢地成日周圍派